---
title: Kafka в действии
subtitle: "Kafka в действии / пер. с англ. А. Н. Киселева. – М.: ДМК Пресс, 2022. – 310 с.: ил."
authors:
  - "[[Дилан Скотт]]"
  - "[[Виктор Гамов]]"
  - "[[Дейв Клейн]]"
publisher: "[[ДМК Пресс]]"
totalPage: "310"
cover: "[[Kafka в действии - Дилан Скотт, Виктор Гамов, Дейв Клейн - 2022.png]]"
publishDate: 2022
isbn10: 
isbn13: 978-5-93700-118-4
tags:
  - kafka
---
Описание:
Это практическое руководство показывает, как использовать распределенную потоковую платформу Apache Kafka для удовлетворения различных бизнес-требований. Рассказывается, как устроена Kafka и где она может пригодиться на практике; описываются характеристики проектов, в которых может пригодиться эта платформа. Рассматриваются основные ее компоненты – клиенты и кластер, представлены варианты улучшения работающего кластера. Книга адресована разработчикам, желающим ознакомиться с идеей потоковой обработки данных. Для изучения примеров кода понадобятся базовые знания командной строки; желательно иметь навыки программирования на языке Java.

![[Kafka в действии - Дилан Скотт, Виктор Гамов, Дейв Клейн - 2022.pdf]]